%-------------------------------------------------------------------------------
%	SECTION TITLE
%-------------------------------------------------------------------------------
\cvsection{Recherche \& Projets}


%-------------------------------------------------------------------------------
%	CONTENT
%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{cventries}

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Stagiaire de Recherche -- Modèles Graphiques Probabilistes} % Role
    {Laboratoire LIP6, Sorbonne Université} % Institution
    {Paris, France} % Location
    {Fév. 2025 -- Juin 2025} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) bullet points
        \item {Conception d'un Réseau Bayésien Dynamique (DBN) d'ordre T avec Python et pyAgrum.}
        \item {Développement d'algorithmes d'inférence personnalisés pour les dépendances temporelles complexes.}
        \item {Optimisation des performances pour atténuer l'explosion combinatoire dans les modèles à haute dimension.}
        \item {Application de la théorie de la mesure et des probabilités pour valider la cohérence du modèle.}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Fine-tuning de FinBERT -- Analyse de Sentiment Financier}
    {Projet Personnel -- NLP \& Finance Quantitative}
    {}
    {Fév. 2025 -- Présent}
    {
      \begin{cvitems}
        \item {Fine-tuning de FinBERT sur le dataset Financial PhraseBank (accord total des annotateurs) pour la classification de sentiment financier.}
        \item {Pipeline d'entraînement optimisé pour GPU local (NVIDIA RTX 3060) : précision mixte fp16 et accumulation de gradients.}
        \item {Classification 3 classes (Positif / Négatif / Neutre) avec la stack HuggingFace Transformers.}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Simulateur d'Architecture CPU} % Rôle
    {Projet d'étude en Structures de Données, Sorbonne Université} % Institution
    {Paris, France} % Lieu
    {Mars 2025 -- Juin 2025} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems}
        \item {Conception et implémentation d'un simulateur de processeur fonctionnel modélisant le cycle \og{}fetch-decode-execute\fg{} et l'architecture du jeu d'instructions.}
        \item {Développement de la gestion de mémoire de bas niveau et de la simulation des registres pour assurer la compatibilité binaire.}
        \item {Optimisation de la logique d'exécution en C pour gérer les flux d'instructions complexes et les états du pipeline.}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
\end{cventries}
